\begin{abstract}

PT. Pertamina Gas merupakan Perusahaan yang bergerak dalam sektor \textit{midstream} dan \textit{downstream industry} gas Indonesia , Saat ini proses penilaian area terbaik pada PT.Pertamina Gas belum terkomputerisasi dan masih dilakukan secara manual, sehingga pihak PT.Pertamina Gas merasa kesusahan dalam menilai area nya sendiri, cara ini dirasa kurang efektif dan efisien dalam menentukan area mana yang terbaik. Penilaian Area menurut PT.Pertamina Gas itu sendiri sangatlah penting untuk meningkatkan kinerja dan keselamatan dalam meningkatkan kualitas HSE PT.Pertamina Gas.

Oleh karena itu dibutuhkanlah sebuah sistem yang bisa menentukan area mana yang terbaik di lingkungan PT.Pertamina Gas, dengan menggunakan kriteria yang telah ditentukan. untuk membuat sistem penilaian area di lingkungan PT.Pertamina Gas, penulis menggunakan metode \textit{Simple Additive Weighting} untuk proses penilaian dan penentuan area terbaik. Metode ini dipilih karena mampu menyeleksi alternatif terbaik dari sejumlah alternatif yang ada.

Hasil Akhir dari sistem yang dibuat adalah dapat mendukung keputusan pada penilaian area menggunakan kriteria-kriteria yang telah ditentukan. Sehingga didapat nilai terbesar ada pada Area \textit{Southern} Sumatera Area dan dipilih menjadi area yang terbaik.

\textbf{Kata Kunci : PT.Pertamina Gas, Penilaian Area, SAW, Area terbaik} 

\end{abstract}
